陳帆稱沙中綫或延遲通車

2018年09月01日

陳帆稱沙中綫或延遲通車

要求陳帆下台的社民連「阿牛」曾健成（左）昨在立會示威區與新民黨容海恩爆發罵戰。許頌明攝

【本報訊】沙中綫醜聞連連，運房局局長陳帆預計通車日期會延誤，又指現時通車並非首要考慮，要確認沙中綫100%安全方會通車。

陳帆又表示，日後一旦沉降達停工指標必須停工；港鐵則表示會積極考慮協助土瓜灣站受影響的業主維修。

立法會鐵路事宜小組昨日召開特別會議，討論沙中綫地盤周邊樓宇及其他設施出現沉降。會上多位議員關注沙中綫通車時間，陳帆指沙中綫「好大機會延誤」，但指現時首要考慮通車安全，強調「不安全、不開車」，並指工程若追加撥款，會考慮參考高鐵為造價封頂，亦保留向港鐵追究的權利。

港鐵考慮協助居民維修

陳帆指，事件被揭後，政府檢視過現時工程導致建築物沉降的通報機制，指日後若達預設上限，有關承建商或港鐵會即時向政府公佈，並即時停工，屋宇署會於48小時到有關地點勘察，機電工程署亦會作出相應行動；如要復工須向政府相關部門申請，不存在邊做工程邊檢討情況。

就土瓜灣站鄰近大量民居牆身出現裂縫，本報早前揭發港鐵委聘的公證行會先請示港鐵，才把檢驗報告送交居民；民主黨黃碧雲批評港鐵「自己查自己」，要求政府委聘獨立第三方公證行，替土瓜灣居民檢查住所情況。

立法會議員區諾軒則指出，根據過的去經驗，受到工程影響的業主須自費維修物業，如果想向港鐵申索，更須自行舉證，區諾軒詢問運房局會否協助居民搜證。

港鐵常務總監金澤培表示，會委聘獨立公證行上門替居民檢查，被多次追問下承諾會積極考慮協助居民維修，陳帆則指會與港鐵一同跟進受影響居民。

■記者趙雅婷

上一則
上一則
紅磡站石屎豆腐渣 現「蜂巢」 露鋼筋 多處層板出事 範圍大至數平方米

下一則
下一則
土瓜灣民居疑受波及塌石屎

土瓜灣民居疑受波及塌石屎

港鐵：裝少層工字鐵增效率

路署包庇港鐵 突放寬沉降上限

紅磡站石屎豆腐渣現「蜂巢」 露鋼筋多處層板出事 範圍大至數平方米

竟然唔係取消

搞到咁仲只係「或」

反正班高官又唔會搭

中國或成大贏家

停工拖慢晒效率

將安全標準降低或提升效率

佔中導致

有負公眾期望 辦事不力
要求局長下台

搞到啲工人冇工開， 手停口停。

陳健波仲未帶啲工人出嚟示威嘅 ？

斷人衣食 猶如殺人父母
班記者搞搞震

民生嘢喎

民生嘢有冇車資豁免㗎

樓價blow drop

遲通車每日唔見幾多億？

邊個賠？

要求立即通車！！

確保香港繁榮穩定

唔開車係咪想反中亂港？

正路 主流意見